# Quer ser desenvolvedor frontend na Webjump?
Criamos este teste para avaliar seus conhecimentos e habilidades frontend (HTML, CSS e JavaScript).

## O teste
O desafio é tornar o layout abaixo em uma página funcional.  
Não existe certo ou errado, queremos ver como você se sai em situações reais, como este desafio.   
O tempo necessário para completar o desafio dependerá da sua experiência e ferramentas escolhidas.

Portanto, dê o seu melhor!

:warning: **OBS:** Os layouts podem ser encontrados na pasta **layout**

![Layout](assets/preview.jpg)

## Instruções
- Os arquivos do layout estão no diretório assets deste repositório
- O conteúdo não é estático. Você deve criar um JavaScript para consultar a lista de categorias a serem exibidas no menu e também para exibir os produtos das categorias.  
Os dados serão fornecidos por uma API. As instruções estão mais abaixo.
- Fonte padrão: "Open Sans"
- Fonte do menu e botão de busca: "Open Sans - Extrabold"
- As imagens dos produtos estão no diretório public/media
- Você pode utilizar as tecnologias e bibliotecas que achar melhor (frameworks ou bibliotecas JS / CSS)
- Crie uma documentação simples comentando sobre as tecnologias e soluções adotadas
- Se necessário explique também como rodar o seu projeto

## Requisitos
- Design responsivo nos breakpoints 320px, 768px, 1024px e 1440px
- Suporte para IE, Chrome, Safari, Firefox
- Semântica

## Diferenciais
- Uso de pré-processadores CSS (Sass, Less)
- Acessibilidade
- SEO
- Performance
- Fazer os filtros da sidebar funcionarem através de Javascript
- Utilizar alguma automatização (Grunt, Gulp, ...)

## O que será avaliado
- Estrutura e organização do código e dos arquivos
- Soluções adotadas
- Tecnologias utilizadas
- Qualidade
- Fidelidade ao layout
- Enfim, tudo será observado e levado em conta

## Como iniciar o desenvolvimento
- Instale o [npm](https://nodejs.org/en/download/)
- Fork este repositório na sua conta do Bitbucket
- Crie uma branch com o nome **desafio**
- Instale as dependências
```
npm install
```
- Rode a aplicação
```
npm start
```
- Rode a aplicação
```
grunt
```
- Acesse http://localhost:8888
- Realize o desenvolvimento na pasta public

## Como enviar seu teste
- Envie um email para [carreira@webjump.com.br] com o link do seu repositório

- Se o seu repositório for privado, solicite os emails das pessoas responsáveis para conceder acesso de leitura ao seu repositório.

## API
- Categorias: http://localhost:8888/api/V1/categories/list  
O endpoint de categoria deve ser utilizado para montar o menu do cabeçalho.

**Response**
```
{
  "items": [
    {
      "id": 1,
      "name": "Camisetas",
      "path": "camisetas"
    },
    ...
  ]
}
```

- Produtos da Categoria: http://localhost:8888/api/V1/categories/{id}  
O endpoint de produtos da categoria deve ser consumido para listar os produtos da categoria quando o usuário clicar em um dos menus.

**Response**
```
{
  "filters": [
      {
          "color": "Cor"
      }
  ],
  "items": [
    {
      "id": 31,
      "sku": "sku-31",
      "path": "tenis-preto-couro",
      "name": "Tênis Preto Couro",
      "image": "media/shoes-1.jpg",
      "price": 129.9,
      "specialPrice": 80, //Optional
      "filter": [
        {
          "color": "Preta"
        }
      ]
    },
    ...
  ]
}
```
